朱凱廸被點名 或不能再選

2018年10月13日

朱凱廸被點名 或不能再選

朱凱廸

【本報訊】選舉主任解釋為何劉小麗提名無效的判決書中，指其中一個原因是劉與香港眾志在2016年立法會選舉提名結束後，於2016年7月30日作出共同聲明，提到支持民主自決，不接受中華人民共和國擁有香港主權，以港獨作為選項。當日有份簽署聲明的朱凱廸指出，無擔心能否再參選的問題，指自己的問題在香港面對的困境中是微不足道。

由於選舉主任指有關聲明朱凱廸也有份簽署，有民主派人士相信，選舉主任今日的說法，等於提早預告朱將不能參選下屆立會選舉。

籲所有人一起抵抗

朱指他個人的前途問題在香港人共同面對的困境微不足道，並無個人擔不擔心的問題，呼籲所有人站在一起，抵抗這種任意進行政治報復及對公民參選權的報復。他強調自己的政治主張由參選至今沒有改變，「因為咁我先可以係2016年嘅立法會選舉中當選，我係唔會辜負選民對我嘅付託」。

朱解釋，2016年聲明背景是因為有主張港獨的參選人被取消參選資格，自己雖至今不主張港獨，但認為香港人有權決定自己的命運。

選舉主任在解釋DQ劉小麗的原因時，引述有關聲明指：「我們共同政治綱領是『民主自決』。

民主自決的政治意義本就要超越所有人民的限制，包括是《基本法》的限制，以民主的方式讓人民決定自身的命運和香港前途……若香港人要決定未來，自主命運和前途選項，我們不得不從『《基本法》是唯一基礎』的思想框架中掙脫，香港的命運應由香港人決定，而非《基本法》，更非北京或香港政府」、「我們定必捍衞『香港獨立』作為港人自決前途的選項」。

選舉主任認為劉小麗作出有關聲明，表示她不接受中華人民共和國擁有香港主權，明顯地表明香港獨立可作為選項；又認為該聲明與劉在fb有關陳述，令他對劉是否真誠擁護《基本法》生疑。

■記者姚國雄

上一則
上一則
政府引宣誓案判詞再DQ 劉小麗遭剝奪政治權利 李卓人頂上戰九西

下一則
下一則
馮檢基料吸萬票 李卓人堪憂

馮檢基料吸萬票 李卓人堪憂

DQ「刀手」曾放生姚松炎

政府引宣誓案判詞再DQ劉小麗遭剝奪政治權利李卓人頂上戰九西

雖然dq呢樣野真係生安白造
但佢入左議會呢兩年做過啲乜?
當選前後兩個樣

話時話黑社會唔係斬佢嘅咩 點解過咗牌冇晒聲氣

已算係當屆議員屌政府最勁果個

又有隱形五花
一黎就分化

政治權利終身

豬西算係冇咁左膠

秦博士

同一句野
對泛民用完
開始對本土派用了
咁大家明白到底係咩人帶起啦
仲有
關愛座hunter
我唔想同你做愛啊
一個雨革完番大陸做四年野
之後即刻番來搞港獨
再用分身ac膠化異已
大家信佢準備食屎啦

五毛狙擊手同關愛座hunter究竟有冇做過愛?

LIHKG @ Android

雖然我唔鐘意佢
但dq一個人唔比選 就點都唔啱
希望唔好轉移視線

屌你老母呀 依個問題你唔倒返轉問 班賤種民賤聯 入去做過乜 ?

波台狗又轉移視線

終身監禁

不如立法會委任算啦屌

支那人自己玩堆佢